# 量價關係

成交量 和 股價 關係 體現爲 下面兩種情況

1.  量價同向 -> 股價和成交量 變化方向相同。股價上升 成交量也相伴而升 是市場繼續看好的表現；股價下跌 成交量也隨之而減 說明買方對後市看好 持倉惜售 轉勢反彈 仍大有希望

2. 量價背離 -> 股價和成交量 呈相反的變化趨勢。股價上升而成交量減小或持平 說明股價升勢得不到成交量的支撐 這種趨勢難以維持；股價下跌 但成交量上升 是後市低迷的前兆 說明投資者惟恐大禍降臨而拋售離市

![](assets/xy.jpg)

# 量增價升 買入信號

量增價升 是最常見多頭主動進攻模式 應該積極進場 買入與莊共舞

![](assets/量增價升.jpg)

# 量平價升 持續買入

![](assets/量增價升.jpg)

# 量減價升 繼續持有

成交量減少 股價繼續上升 適宜繼續持股 

即使發現鎖籌 也只能是小資金短線參與

![](assets/量減價升.jpg)

# 量減價平 警戒信號

此階段 如果突發 巨量 天量 拉出大陽大陰線 無論有無利好利空消息 均應果斷派發

![](assets/量減價平.jpg)

# 量減價跌 賣出信號

此爲無量陰跌 底部遙遙無期 所謂多頭不死跌勢不止 一直跌到多頭徹底喪失信心 斬倉認賠

![](assets/量減價跌.jpg)

# 量平價跌 繼續賣出

此階段 應該繼續 堅持 極早賣出的 方針  不要買入 當心 飛刀斷手

![](assets/量平價跌.jpg)

# 量增價跌 棄賣觀望

低價區的增量 說明有資金接盤 說明後期有望形成底部或反彈的產生 適宜關注

![](assets/量增價跌.jpg)

# 縮量之後再放量

![](assets/縮量之後再放量.jpg)









